[
  {
    "id": 1,
    "question": "¿Cuándo ha sido la última reforma del paseo?",
    "hint": "Ya ha llovido un poco en vdd...",
    "answers": ["2021", "2019", "2010", "2020"],
    "correctAnswer": "2021"
  },
  {
    "id:": 2,
    "question": "¿Cómo se llama el antiguo dueño de la tienda?",
    "hint": "Es un nombre muy común en España",
    "answers": ["Taico", "Juan", "Ramón", "Manolo"],
    "correctAnswer": "Juan"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "¿Cuál es el sueño de todo buen melicenero?",
    "hint": "Es un sueño poco común",
    "answers": [
      "Una reforma del paseo",
      "Tener una buena depuradora de vertidos",
      "Escaleras mecánicas en la torre",
      "Playas de arena fina"
    ],
    "correctAnswer": "Tener una buena depuradora de vertidos"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "¿Cómo se llaman los trillizos?",
    "hint": "Los únicos trillizos de Melicena",
    "answers": [
      "Patricio, Sergio y Manuel",
      "Patricio, Francisco y Rafael",
      "Patricio, Francisco y Manuel",
      "Patricio, Francisco y Samuel"
    ],
    "correctAnswer": "Patricio, Francisco y Manuel"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "¿Cuándo abre Emilio el quiosco?",
    "hint": "Es un día muy especial",
    "answers": ["Año Nuevo", "Semana Santa", "Día de Andalucía", "San Juan"],
    "correctAnswer": "San Juan"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Todo buen melicenero sabe que la mezquita antes era …",
    "hint": "Es un lugar de culto",
    "answers": ["una notaría", "una tienda", "un bar", "una pizzería"],
    "correctAnswer": "un bar"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "¿Cuál fue hasta la fecha el deporte de moda en Melicena?",
    "hint": "Es un deporte divertido",
    "answers": ["Barranquismo", "Parapente", "Tenis", "Paddle surf"],
    "correctAnswer": "Paddle surf"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "¿Cuál es la primera casa del pueblo?",
    "hint": "Es una casa muy bonita",
    "answers": ["La de la Dora", "La de la Kika", "La de Emilio", "La casería"],
    "correctAnswer": "La de la Kika"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Dicho: Melicena, el que no tiene pan...",
    "hint": "Es un dicho muy melicenero",
    "answers": [
      "no cena",
      "no tiene alacena",
      "tendrá sardinas",
      "no es de Melicena"
    ],
    "correctAnswer": "no cena"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "¿Cuál de estos acontecimientos es más reciente?",
    "hint": "Es un acontecimiento muy reciente",
    "answers": [
      "Persecución de narcos en la playa",
      "Caída de roca del peñón",
      "Reforma del paseo marítimo",
      "Reforma de la torre"
    ],
    "correctAnswer": "Persecución de narcos en la playa"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Artista más célebre en las fiestas de verano",
    "answers": [
      "Dj Julian",
      "Carmen Mari y su acordeón",
      "La orquesta del mar",
      "Carlos Sadness"
    ],
    "correctAnswer": "Carmen Mari y su acordeón"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "¿Hasta qué curso escolar puedes cursar en el colegio de Melicena?",
    "answers": [
      "2º de ESO",
      "4º de ESO",
      "6º de primaria",
      "Melicena no tiene colegio"
    ],
    "correctAnswer": "6º de primaria"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "¿Qué código postal usa un buen melicenero para los paquetes?",
    "answers": [
      "A Melicena no llegan los paquetes",
      "18713 (Sorvilán)",
      "18700 (Albuñol)",
      "18750 (La Mamola)"
    ],
    "correctAnswer": "18750 (La Mamola)"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "¿Qué no tiene Melicena?",
    "answers": [
      "Consultorio médico",
      "Guadalinfo",
      "Piscina infinity",
      "Ayuntamiento"
    ],
    "correctAnswer": "Ayuntamiento"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "¿Quiénes son los creadores de este quiz?",
    "answers": [
      "Raúl Ferrandiz y Sergio Morenetti",
      "Manuel Sabio y Fran Sabio",
      "Mari Carmen Fernández y Manuel Sánchez",
      "Asis, Pepe y Luis"
    ],
    "correctAnswer": "Mari Carmen Fernández y Manuel Sánchez"
  }
]
